【bitcoin】土耳其禁虛擬貨幣交易 比特幣以太幣跌逾3%、狗狗幣逆市升

土耳其央行宣布，由於虛擬貨幣缺乏中央監管，而且暫未有數碼資產的監管機制，因此自4月30日起禁止使用虛擬貨幣直接或間接購買商品或服務，消息衝擊加密貨幣市場，比特幣（bitcoin）由高位回落，曾跌逾4%，低見60033美元；以太幣亦跌逾3%，低見2328美元。

不過，狗狗幣（Dogecoin）升勢持續，過去24小時升逾2倍，高見0.45美元。

土耳其指，虛擬貨幣的市值相當波動，數碼錢包可以被盜用，或進行非法事宜，而且有關交易不能撤銷。土耳其上周曾要求調查虛擬貨幣的持有情況，如今禁止透過虛擬貨幣進行交易，但有關規定未提及存款部分。

之前印度禁又跌一跌

愈禁只會愈值錢

真，你有道理

土耳其Lira兌美元5年內跌咗6成，咁樣阻唔到人買Bitcoin做store of value
早排先炒完央行行長已經係經濟危機mode

跌到

呢d國家 有幾多資產都唔係你既野黎